---
aid: 9025
zid: 681679
title: "不知道是否敏感，想讨论讨论午木和赵曼熊的行当"
author: 零摄氏度的浪漫
date: 2017-01-05 03:08:42+07:00
lastmod: 2017-01-05 17:42:00+07:00
---

零摄氏度的浪漫 于 2017-1-5 03:08:42 发表了：

_本帖最后由 零摄氏度的浪漫 于 2017-1-5 03:09 编辑_

政保嘛，gestapo，听起来感觉很好用，能更好的控制社会，获取情报之类的。

但是作为领导者，你怎么保证每天摆在自己面前的简报，是不是经过审查筛选后递交的？你怎么保证这帮人不会形成利益集团，怎么保证这帮人不会欺上瞒下？甚至，你怎么保证你放出来他们之后，不会也给你搞个窃听什么的，有朝一日把你也控制了或者直接干掉。你敢说早慢熊和午木没搞元老的黑材料？

定义一下政保，特指利用人，安插十人团，类似于 kgb 一样大量在其他单位安插秘密探员的行为，美国的 PRISM 棱镜算是技术收集，是另一种手段。

如有敏感麻烦大家提醒或者版主帮忙删除，说实话我混北朝时间不长，不知道尺度怎么界限，反正这在知乎妥妥的不宜公开讨论的政治内容。

---

轻舟 于 2017-1-5 06:39:00 发表了：

楼主没仔细看书

---

footjob 于 2017-1-5 07:47:11 发表了：

多条线汇报同一问题，就可以一定程度避免了。

---

liutom2 于 2017-1-5 08:45:08 发表了：

初期是没啥可担心的，真有问题也得 10 年以后了。

---

堂堂正正中国人 于 2017-1-5 13:15:39 发表了：

北朝会和谐这种贴么，感觉书里前面比这敏感或者政治不正确的都吵过好多次，应该是论坛里的真实反映

---

人畜无害小白免 于 2017-1-5 13:53:34 发表了：

百无禁忌是北朝

---

琼府县办刘主任 于 2017-1-5 14:49:45 发表了：

秘密战线 情报战线 安全战线 看似雷同 其实功能完全不同

我天朝的体制其实就很健全，照抄就是

临高里面的问题是多个部门一个牌子，赵、午寥寥几人同时领导了三条战线。

所以解决办法就是政保归政保，情报归情报，机要归机要，分几个元老分别领导就是了。

---

762pkm 于 2017-1-5 16:28:07 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2017-1-5 14:49
>
> 秘密战线 情报战线 安全战线 看似雷同 其实功能完全不同
>
> 我天朝的体制其实就很健全，照抄就是
>
> 临高里面的问 ...

情报归江山管吧？跟赵，午不是一个部门。

---

762pkm 于 2017-1-5 16:30:17 发表了：

LZ 啊，看看 CIA 与 FBI，国安，KGB。有几个能控制朝政的？

---

762pkm 于 2017-1-5 16:34:49 发表了：

定义一下政保，特指利用人，安插十人团，类似于 kgb 一样大量在其他单位安插秘密探员的行为，美国的 PRISM 棱镜算是技术收集，是另一种手段。——你这定义也有问题，技术情报与人力情报是手段，天天窃听跟安插密探，都是对民众的监视。性质同而手段不同。

---

OS0 于 2017-1-5 16:57:39 发表了：

在我看来，政保下面的人早有独走事实了

---

零摄氏度的浪漫 于 2017-1-5 17:20:10 发表了：

> footjob 发表于 2017-1-5 07:47
>
> 多条线汇报同一问题，就可以一定程度避免了。

多线回报，国民党不是早搞过军统和中统么。

---

零摄氏度的浪漫 于 2017-1-5 17:21:40 发表了：

> OS0 发表于 2017-1-5 16:57
>
> 在我看来，政保下面的人早有独走事实了

我也觉得这伙人居然搞元老的黑材料。虽说确实有程，卢这些人品欠佳的元老，但是一旦开了这个头后患无穷啊

---

TSHT2011 于 2017-1-5 17:34:38 发表了：

> 零摄氏度的浪漫 发表于 2017-1-5 17:21
>
> 我也觉得这伙人居然搞元老的黑材料。虽说确实有程，卢这些人品欠佳的元老，但是一旦开了这个头后患无穷啊 ...

胡佛呗。

这个其实是同归于尽的原子弹。收集还没什么，一旦开始用了，这个战场就会越来越血腥激烈，最后统治集团一起玩完的结局。

---

TSHT2011 于 2017-1-5 17:42:51 发表了：

历朝历代都有搞类似的情报机构的，但一般都只给调查之权，再多就是拘留之权。闹不翻天。只要中央警卫机构还有直属武装还在，这些人只能乖乖为每个领导者干活。

抛出领导者的黑材料要挟，这是自取灭亡之道。你敢暗示，情报机关的覆灭就进入倒计时了。很简单，论资源的多寡，你算哪根葱？抛出黑材料杀伤力很大，但就跟核武器一样，威慑在发射架上面。你抛出来了，也就撕破了脸。或许你可以黑材料搞死这一个，下一个呢，再下一个呢？只要你没能登上顶端，永远有一个掌握国家机器比你强大的人存在。而你这样做了抛黑材料的事，就每一个掌权的人都会动了对你的情报机关进行肃清大清洗的念头。就看谁先抓到一纵即逝的机会。

---
